【中美角力】傅高義：中美倘因台灣爆衝突 恐變世界大戰

中美角力白熱化，中美關係被指陷入冰點。大師級中美關係研究學者、佛大學榮休教授傅高義接受人民日報社旗下《環球時報》訪問時表示，中美接觸儘管未完全失敗，但很不幸，兩國有發生軍事衝突可能。

他警告，中美一旦因台灣問題生衝突，衝突或會升級爲一場「對全人類造成災難性打擊的大戰」。

傅高義（Ezra F. Vogel）是西方著名中國問題專家，哈佛大學亨利·福特二世社會科學榮休教授，曾任費正清東亞研究中心主任，他曾版《鄧小平時代》一書。傅高義也曾在克林頓政府擔任國家情報官，負責東亞事務。

「美國對中國接觸仍未失敗」

傅高義在《環球時報》的視像訪問中表示，「美國對中國接觸仍未失敗」這一事實，目前仍沒有改變。

我們可以預期特朗普和拜登都會表現出對中國的批判態度。但我相信，在大選之後，無論下一任總統是誰，我們都明白，即便是在謀求自己的國家利益之時，我們也必須找到和中國建立更好關係的新路徑。我認爲大選之後美國政府在對華態度上會有變化。

但傅高義承認，中美兩國現時有軍事衝突的風險：

很不幸，兩國有發生武裝衝突的可能性。盡管沒人希望這樣的局面發生，而且這將導致所有人的失敗。如果我們回顧第一次世界大戰發生的歷史就可以看到這樣的可能性：一戰始於一件小事，並很快波及多個大國，盡管它們並未計劃參戰。

他形容，南海如今或許只發生一場很小的中美摩擦，就可能會很快升級。「如果不能對此有所控制，就很可能帶來災難性後果，每個國家都會成爲輸家。這將非常可怕」。

台灣問題方面，傅高義也承認，兩岸問題有可能引爆中美衝突：

我相信台灣地區領導人已意識到，過分尋求獨立是挑釁大陸出兵，他們會試圖避免這樣的危險。但如果北京領導人擔心台灣會跨過『台獨』紅線，或者他們認爲，美國不會因爲大陸出兵而參戰保護台灣，那麽就存在美中間爆發戰爭的真正危機。

他更明確警告，「台灣問題引發的衝突可能會升級爲一場對全人類造成災難性打擊的大戰。爲避免這樣的重大危險，我們必須加強美中領導人間的理解」。

中美必須彼此了解對方 避免軍事衝突

傅高義強調，「所有關心世界、關心美中關係的人都要意識到，我們必須避免軍事衝突，而要做到這一點，我們需要更好地了解彼此」。

對於新冠肺炎疫情，傅高義指出，中美兩國現在不停地互相指責，這非常糟糕。「怎樣對付新冠疫情？兩國此時真正該做的是合作開發新藥、生產抗疫設備等。但現在我們在做什麽？對著彼此大喊大叫，追究到底是誰引發了現在的局面，誰做錯了什麽事情」。

美國都就駐兵台灣唔係仲忍吖

支那被圍毆能叫世界大戰嗎

習近平任內一定會出兵武統台灣

就睇美國會唔會為咗台灣打中國

戰場得大劣，點世界大戰

俾人圍屌都算另一種實力黎嘅，正面啲喇
多啲學習下中共，將缺點吹奏成優點就冇事。
中共：你睇下正正因為我國強大，對方先要聯手對抗我國/別人沒糧食會死，但中國人不怕，中國人可以食草食一年

支那嘅互相理解：全世界理解支那 支那唔洗理解世界

D草而家濕撚哂點食
你玩野咩

真係開打的話 俄佬實食花生
趁機拎埋你東北三省

專家

傅高義強調，「所有關心世界、關心美中關係的人都要意識到，我們必須避免軍事衝突，而要做到這一點，我們需要更好地了解彼此」。

就係因為了解先要開拖

世界大戰
定係某国被圍毆？

世界大戰定八國聯軍呢？

習最終使命應該都想武統台灣, 要勁過毛毛

契哥: 蒙古&東北三省

邏輯有問題
就係中國博你唔夠膽開拖先不停得寸進尺

中國德國北韓 vs 美國日本印度英國 ＋ 俄國（後期）
btw今獲德國應該連國境都未出到就投撚左降

全部所謂中國專家都係奶共撚
仲接受人民日報訪問知咩事啦

未聽過合久必分咩

If there is a battlefield , there will be at south china sea.

台灣有台積電
美國一定要保護

費正清東亞研究中心主任，他曾版《鄧小平時代》一書。傅高義也曾在克林頓政府擔任國家情報官，負責東亞事務。

奶共加奶共

支那 : 如美國在官方機構展示台灣旗便攻打台灣
支那 : 如美國讓台灣官員以官方身份到美國便攻打台灣
支那 : 如美國政府致電祝賀台灣總統當選便攻打台灣
支那 : 如美國售賣任何防衛性軍事用品給台灣便攻打台灣
支那 : 如美國政府發表支持民進黨言論便攻打台灣
支那 : 如美國售賣任何戰略性軍事用品給台灣便攻打台灣
支那 : 如美國軍艦駛進台灣海峽便攻打台灣
支那 : 如美國邀請台灣參與聯合軍演便攻打台灣

........

世界兩大火藥庫
台海 中東

依個好似美奸黎

係賭術心理學嘅「獅子博兔，君臨天下」

因了解而分手、因誤會而結合

屌畀你搶先一步

西方過去40年畀支共呃咗, 就係因為呢班所謂中國問題專家太天真睇錯晒, 先搞到今時今日呢個要全面切割show hand嘅地步

反而侵侵一個生意佬上台, 美國朝野先願意去正視支共之邪恶本質同稱霸野心嘅個現實同糾正過去錯誤嘅方向

聽呢D舊電池嘅專業分析, 我不如去聽蕭生吹水再反向解讀好過

第一，環球時報訪問。
第二，曾在克林頓政府擔任國家情報官，負責東亞事務。
已可判定係一名契弟，唔L使睇。

十個打一個, 被打既冇得還手仲係世界大戰咩

喺環球時報出文嘅就即係熊貓派啦，叫佢去死啦

呢啲所謂磚家一係估錯左就跌落地攞返咋沙死撐
一係被人統戰收買
咁驚中國重乜

呢啲所謂中國通一係讀屎片
一係被人收買統戰

中國問題專家基本上唔係on9 就係俾中共收買咗

推光復香港 時代革命

試下打先知

根本就係呃飯食既所謂中國通
一係讀屎片 紙上談兵 錯估形勢重死撐跌落地攞返咋沙
一係被收買統戰

白灼

呢班白皮豬所謂中國通 通通都讀屎片
一係就被人統戰收買

呢班白皮豬死雞撐飯蓋 過氣學者

或者有痛腳喺中共手 二奶 搞gay 戀童 去大陸換過器官之類嗱渣嘢

咁中國可以博輸架碼

唔好成日幻想美國真係會打仗啦，真係打起上嚟，邊個贏都好啦，大家都預左砍掉重嚟囉，所以你估美國真係會打咩？呢次美國可以做既就係吹雞玩經濟圍堵，呢次圍唔死佢就拜拜啦

離個唔係叫世界大戰，離個叫圍毆中國

接受環球時報訪問嘅奶共鬼佬, 完

白皮豬

接受人民日報社旗下《環球時報》訪問時表示

世界大戰？咁睇得起中國

中國一挑幾多國

弱智問題：

有邊隻所謂支美關係學者唔係俾錢同女攪掂左呢？？？

[⇩ 美國形勢大好⇩]

咁睇得起支那？

三日收你皮，世界大戰

啲專家分析啲咩，正常有腦都知中美開打中國一定會比人圍分分鐘唔洗一日比人炸哂啲軍事基地就投降

N國聯軍算唔算世界大戰

接受環球時報已經唔洗睇落去啦

依條傅高義出鄧小平本書想美化鄧小平
幫佢保留形象
自此

中國單挑全世界既世界大戰？

國際線有任 請每日推Post

呢條友原來仲未死，有冇九十歲

咁都叫專家

如果一場打45分鐘就完嘅仗都叫做世界大戰，咁你覺得係就係

世界大戰中國

水草

Who？

Can you feel

分兩批
老屎忽多數奶
後生多數反（共）

維持一日既世界大戰？

基本依家戰就開硬,
不過既不關香港,台灣,南海事.

本身係美國認定中共不守世界規則.
有搶一哥同美元野心. 亦有一定實力.
老美一定親中共羽翼未成, 強力打擊.
全面開戰決心, 唔多唔少因香港國安法同武肺病毒有關.

喺睇中共點用香港人嚟要脅美國

應該跪係地下求中國

想點呀，又打南海，又打台灣，又打美國

中國有柒能力引發ww3咩
單方面比人打就有份

40分鐘打完啦

要改定個靚名
叫2.5次世界大戰好唔好